
\subsection*{Partie A}
\begin{enumerate}
    \item \mintinline{python}{a} vaut \mintinline{python}{10, 8, 9, 9, 8, 10, 6, 7, 8, 8]}.\\
          \mintinline{python}{b} vaut \mintinline{python}{'Fondation'}
    \item Voici comment faire :
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def titre_livre(dico, id_livre):
                for i in range(len(dico['id'])):
                    if dico['id'][i] == id_live :
                        return dico['titre'][i]
                return None
        \end{minted}
          \end{pyc}
    \item Pourquoi se fatiguer ?
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def note_maxi(dico):
                return max(dico['note'])
        \end{minted}
          \end{pyc}
    \item Ce n'est pas dur.
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def livres_notes(dico, n):
                t = []
                for i in range(len(dico['id'])):
                    if dico['note'][i] == n:
                        t.append(dico['titre'][i])
                return t
        \end{minted}
          \end{pyc}
    \item Voilà :
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def livre_note_maxi(dico):
                n = note_maxi(dico)
                t = []
                for i in range(len(dico['id'])):
                    if dico['note'] == n:
                        t.append(dico['titre'][i])
                return t
        \end{minted}
          \end{pyc}
\end{enumerate}
\subsection*{Partie B}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{5}
    \item \mintinline{python}{titre} est un attribut de la classe \mintinline{python}{Livre} et \mintinline{python}{get_auteur} une méthode.
    \item	C'est très simple.
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def get_note(self):
                return self.note
        \end{minted}
          \end{pyc}
    \item   \mintinline{python}{bib.ajout_live(Livre(8,'Blade Runner','K.Dick',1968,8))}
    \item  Encore une question très simple
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def titre_livre(self, id_livre):
                for livre in self.liste_livre :
                    if self.id == id_livre :
                        return self.titre
                return None
        \end{minted}
          \end{pyc}
\end{enumerate}
\subsection*{Partie C}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{9}
    \item \mintinline{python}{auteur} ne peut être une clé primaire car le même auteur peut apparaître à plusieurs reprise dans un tuple de la table.
    \item Cette requête renvoie la table des livres écrit par Philip K. Dick.
    \item Voici la requête :
          \begin{minted}{sql} 
        SELECT titre
        FROM livres
        WHERE auteur = "Asimov" AND ann_pub > 1950 ;
    \end{minted}
    \item Voici :
          \begin{minted}{sql} 
            UPDATE livres
            SET note = 10 ;
            WHERE titre = "Ubik" ;
        \end{minted}
    \item C'est simple:
    \begin{minted}{sql} 
        INSERT INTO livres VALUES
        (3, "Vide Temporel", "Hamilton", 2009, 9) ;
    \end{minted}
    \item C'est plus structurant, cela évite la redondance d'informations dans les tuples et cela permet aussi de distinguer deux auteur.trice.s qui auraient le même nom de famille.
    \item Cet attribut est une clé étrangère faisant référence à la clé primaire \texttt{id} de la table \mintinline{python}{auteurs}.
    \item Voici :
    \begin{minted}{sql}
        SELECT nom, prenom
        FROM auteurs
        JOIN livres ON auteurs.id = livres.id_auteur
        WHERE ann_pub > 1960 ;
    \end{minted} 
    \item Cette requête renvoie la titres des livres écrits par des auteur.trice.s de moins de trente ans.
\end{enumerate}